{
    "1": [
        {
            "question": "Пловец плывет по течению реки. Определите скорость пловца относительно берега, если скорость пловца относительно воды 0,4 м/с, а скорость течения реки 0,3 м/с. (Ответ дайте в метрах в секунду.) ",
            "answer": "0,7"
        },
        {
            "question": "Велосипедист, двигаясь под уклон, проехал расстояние между двумя пунктами со скоростью, равной 15 км/⁠ч. Обратно он ехал вдвое медленнее. Какова средняя путевая скорость на всем пути? (Ответ дайте в километрах в час.) ",
            "answer": "10"
        },
        {
            "question": "Тело разгоняется на прямолинейном участке пути, при этом зависимость пройденного телом пути S от времени t имеет вид:\n\nS = 4t + t^2.\n\nЧему равна скорость тела в момент времени t  =  2 c при таком движении? (Ответ дайте в метрах в секунду.) ",
            "answer": "8"
        }
    ],
    "2": [
        {
            "question": "На полу лифта, разгоняющегося вверх с постоянным ускорением a=1м/с2 лежит груз массой 5 кг. Каков вес этого груза? Ответ выразите в ньютонах. ",
            "answer": "55"
        },
        {
            "question": "На брусок массой 5 кг, движущийся по горизонтальной поверхности, действует сила трения скольжения 20 Н. Чему будет равна сила трения скольжения после уменьшения массы тела в 2 раза, если коэффициент трения не изменится? (Ответ дайте в ньютонах.) ",
            "answer": "10"
        },
        {
            "question": "Земля притягивает к себе подброшенный мяч с силой 5 Н. С какой силой этот мяч притягивает к себе Землю? (Ответ дайте в ньютонах.) ",
            "answer": "5"
        }
    ],
    "3": [
        {
            "question": "Камень массой 1 кг брошен вертикально вверх с начальной скоростью 4 м/⁠с. На сколько увеличится потенциальная энергия камня от начала движения к тому времени, когда скорость камня уменьшится до 2 м/⁠с? (Ответ дайте в джоулях.) ",
            "answer": "6"
        },
        {
            "question": "Ящик тянут по земле за веревку по горизонтальной окружности длиной L=40м с постоянной по модулю скоростью. Работа силы тяги за один оборот по окружности A=2,4кДж. Чему равен модуль силы трения, действующей на ящик со стороны земли? (Ответ дайте в ньютонах.) ",
            "answer": "60"
        },
        {
            "question": "Танк движется со скоростью v1=18км/ч а грузовик  — со скоростью v2=72км/чМасса танка m=36000кг. Отношение величины импульса танка к величине импульса грузовика равно 2,25. Чему равна масса грузовика? (Ответ дайте в килограммах.) ",
            "answer": "4000"
        }
    ],
    "4": [
        {
            "question": "Кубик из пробки с ребром 10 см опускают в воду. Каково отношение объема кубика, находящегося над водой, к объему кубика, находящемуся под водой? Плотность пробки 0,25 г/⁠см3. ",
            "answer": "3"
        },
        {
            "question": "Сидящий на причале рыбак, заметив гребень волны, включил секундомер. Пятый гребень прошел мимо рыбака через 10 секунд. Каков период колебаний поплавка на волнах? (Ответ дайте в секундах.) ",
            "answer": "2,5"
        },
        {
            "question": "На рычаг действуют две силы. Момент первой силы относительно оси вращения рычага равен 50 Н · м. Какова величина второй силы, если ее плечо относительно этой же оси равно 0,5 м и рычаг при этом находится в равновесии? Ответ запишите в Ньютонах. ",
            "answer": "100"
        }
    ],
    "5": [
        {
            "question": "Искусственный спутник обращается вокруг Земли по вытянутой эллиптической орбите. В некоторый момент времени спутник проходит положение минимального удаления от Земли. Из приведенного ниже списка выберите все правильные утверждения.\n\n1.  Сила притяжения спутника к Земле в этом положении минимальна.\n2.  Потенциальная энергия спутника в этом положении максимальна.\n3.  Ускорение спутника при прохождении этого положения равно 0.\n4.  Скорость спутника при прохождении этого положения максимальна.\n5.  При движении спутника его полная механическая энергия остается неизменной.",
            "answer": "45"
        },
        {
            "question": "Автомобиль массой 2 т проезжает верхнюю точку выпуклого моста, двигаясь с постоянной по модулю скоростью 36 км/⁠ч. Радиус кривизны моста равен 40 м. Из приведенного ниже списка выберите все правильные утверждения, характеризующих движение автомобиля по мосту.\n\n1.  Равнодействующая сил, действующих на автомобиль в верхней точке моста, сонаправлена с его скоростью.\n2.  Сила, с которой мост действует на автомобиль в верхней точке моста, меньше 20 000 Н и направлена вертикально вниз.\n3.  В верхней точке моста автомобиль действует на мост с силой, равной 15 000 Н.\n4.  Центростремительное ускорение автомобиля в верхней точке моста равно 2,5 м/⁠с2.\n5.  Ускорение автомобиля в верхней точке моста направлено противоположно его скорости. ",
            "answer": "34"
        },
        {
            "question": "К телу, имеющему внутреннюю герметичную полость, на невесомой нерастяжимой нити привязан сплошной шарик. Система «тело + шарик» плавает в сосуде с жидкостью, не касаясь стенок и дна сосуда. Плотность материала тела и шарика 1,6 г/⁠см3, плотность жидкости 800 кг/⁠м3, объем полости составляет 3/⁠4 объема тела, объем шарика равен 1/⁠4 объема тела. Исходя из условия задачи, выберите все верные утверждения.\n\n1.  Модуль силы Архимеда, действующей на тело, больше модуля силы Архимеда, действующей на шарик.\n2.  Модуль силы натяжения нити меньше модуля силы тяжести, действующей на шарик.\n3.  Модуль силы натяжения нити равен модулю силы тяжести, действующей на тело.\n4.  Модуль силы тяжести, действующей на шарик, меньше модуля силы тяжести, действующей на тело.\n5.  Объем погруженной части тела равен 3/⁠4 объема этого тела. ",
            "answer": "125"
        }
    ],
    "6": [
        {
            "question": "В результате перехода спутника Земли с одной круговой орбиты на другую его центростремительное ускорение уменьшается. Как изменяются в результате этого перехода радиус его орбиты и период обращения вокруг Земли?\n\nДля каждой величины определите соответствующий характер изменения.\n1.  Увеличится.\n2.  Уменьшится.\n3.  Не изменится.\n\nЗапишите в таблицу выбранные цифры для каждой физической величины. Цифры в ответе могут повторяться.\nРадиус орбиты\tПериод обращений вокруг Земли",
            "answer": "11"
        },
        {
            "question": "По наклонной плоскости, составляющей угол α с горизонтом, скользит тело. Угол, который составляет наклонная плоскость с горизонтом, увеличили. Как изменятся при этом сила трения и сила нормальной реакции опоры, действующие на тело?\n\nДля каждой величины определите соответствующий характер изменения.\n1.  Увеличится.\n2.  Уменьшится.\n3.  Не изменится.\n\nЗапишите в таблицу выбранные цифры для каждой физической величины. Цифры в ответе могут повторяться.\nСила трения\tСила нормальной реакции опоры",
            "answer": "22"
        },
        {
            "question": "Установите соответствие между описанием приборов и их названиями: к каждому элементу первого столбца подберите соответствующий элемент из второго и внесите в строку ответов выбранные цифры под соответствующими буквами.\n\nОПИСАНИЕ ПРИБОРОВ\nА)  Прибор, измеряющий мгновенную скорость тела\nБ)  Прибор, измеряющий силу, действующую на тела\nВ)  Прибор, измеряющий ускорение\nГ)  Прибор, измеряющий атмосферное давление\n\nНАЗВАНИЕ ПРИБОРОВ\n1.  Гигрометр\n2.  Спидометр\n3.  Динамометр\n4.  Измерительная линейка\n5.  Акселерометр\n6.  Барометр-⁠анероид\nА\tБ\tВ\tГ",
            "answer": "2356"
        }
    ],
    "7": [
        {
            "question": "Во сколько раз изменится давление идеального газа, если среднюю кинетическую энергию теплового движения молекул газа увеличить в 2 раза и концентрацию молекул газа увеличить в 2 раза? ",
            "answer": "4"
        },
        {
            "question": "Во сколько раз изменяется давление идеального газа при уменьшении объема идеального газа в 2 раза и увеличении его абсолютной температуры в 4 раза? ",
            "answer": "8"
        },
        {
            "question": "В закрытом сосуде с жесткими стенками содержится идеальный газ при температуре 27 °C. Температуру газа повысили до 147 °C. Во сколько раз изменилось давление этого газа? Ответ округлите до десятых долей. ",
            "answer": "1,4"
        }
    ],
    "8": [
        {
            "question": "Порция идеального одноатомного газа обладала внутренней энергией 300 Дж. В некотором процессе давление этой порции газа увеличилось в 6 раз, а объем уменьшился в 1,5 раза. Чему стала равна внутренняя энергия газа в конце данного процесса? Ответ дайте в джоулях. ",
            "answer": "1200"
        },
        {
            "question": "Какое количество теплоты необходимо для нагревания 100 г свинца от 300 К до 320 К? Ответ дать в джоулях. (Удельная теплоемкость свинца  — 130 Дж/⁠(кг · К).) ",
            "answer": "260"
        },
        {
            "question": "Идеальная тепловая машина за цикл работы получает от нагревателя 100 Дж и отдает холодильнику 40 Дж. Каков КПД тепловой машины? (Ответ дайте в процентах.) ",
            "answer": "60"
        }
    ],
    "9": [
        {
            "question": "В сосуде неизменного объема при комнатной температуре находилась смесь водорода и гелия, по 1 моль каждого. Половину содержимого сосуда выпустили, а затем добавили в сосуд 1 моль водорода. Считая газы идеальными, а их температуру постоянной, выберите из предложенного перечня все утверждения, которые соответствуют результатам проведенных экспериментальных исследований, и укажите их номера.\n1.  Парциальное давление водорода уменьшилось.\n2.  Давление смеси газов в сосуде не изменилось.\n3.  Концентрация гелия увеличилась.\n4.  В начале опыта концентрации газов были одинаковые.\n5.  В начале опыта массы газов были одинаковые. ",
            "answer": "24"
        },
        {
            "question": "Относительная влажность воздуха в закрытом сосуде с поршнем равна 50%. Объем сосуда за счет движения поршня медленно уменьшают при постоянной температуре. В конечном состоянии объем сосуда в 4 раза меньше начального. Выберите из предложенного перечня все утверждения, которые соответствуют результатам проведенных экспериментальных наблюдений, и укажите их номера.\n1.  Плотность пара в сосуде все время увеличивается.\n2.  Давление пара сначала увеличивается, а затем остается постоянным.\n3.  В конечном состоянии весь пар в сосуде сконденсировался.\n4.  После уменьшения объема в 3 раза относительная влажность воздуха в сосуде равна 150%.\n5.  В конечном состоянии масса пара в сосуде в 2 раза меньше начальной массы пара. ",
            "answer": "25"
        },
        {
            "question": "Идеальный газ, количество которого неизменно, в некотором процессе 1–2 совершил положительную работу 100 Дж. Внутренняя энергия газа в этом процессе изменилась на 120 Дж.\n\nИз приведенного ниже списка выберите все правильные утверждения относительно проведенного процесса.\n1.  Этот процесс представляет собой замкнутый цикл.\n2.  В результате этого процесса газ отдал количество теплоты окружающим телам (∆Q12<0).\n3.  В результате этого процесса температура газа могла как повыситься, так и понизиться.\n4.  Объем газа в этом процессе уменьшился.\n5.  Объем газа в этом процессе увеличился. ",
            "answer": "35"
        }
    ],
    "10": [
        {
            "question": "Используя первый закон термодинамики, установите соответствие между особенностями теплового процесса в идеальном газе и его названием. К каждому элементу первого столбца подберите соответствующий элемент из второго и внесите в строку ответов выбранные цифры под соответствующими буквами.\n\nОСОБЕННОСТИ ТЕПЛОВОГО ПРОЦЕССА\nА)  Все передаваемое газу количество теплоты идет на совершение газом работы\nБ)  Изменение внутренней энергии газа равно количеству переданной теплоты, при этом газ не совершает работы\n\nНАЗВАНИЕ ТЕПЛОВОГО ПРОЦЕССА\n1.  Изохорный\n2.  Изотермический\n3.  Изобарный\n4.  Адиабатный\nА\tБ",
            "answer": "21"
        },
        {
            "question": "В сосуде под подвижным поршнем, который может скользить без трения, находится идеальный газ массой m при температуре Т. Массу газа увеличили в 2 раза, а температуру уменьшили в 3 раза. Как изменяются при этом давление газа и внутренняя энергия газа под поршнем?\n\nДля каждой величины подберите соответствующий характер изменения.\n1.  Увеличилась.\n2.  Уменьшилась.\n3.  Не изменилась.\n\nЗапишите в таблицу выбранные цифры для каждой физической величины. Цифры в ответе могут повторяться.\nДавление газа\tВнутренняя энергия газа",
            "answer": "32"
        },
        {
            "question": "Объем сосуда с идеальным газом уменьшили вдвое, выпустив половину газа и поддерживая температуру в сосуде постоянной. Как изменились при этом давление газа в сосуде и его внутренняя энергия?\n\nДля каждой величины определите соответствующий характер изменения.\n1.  Увеличилась.\n2.  Уменьшилась.\n3.  Не изменилась.\n\nЗапишите в ответ выбранные цифры для каждой физической величины. Цифры в ответе могут повторяться.\nДавление газа в сосуде\tВнутренняя энергия газа в сосуде",
            "answer": "32"
        }
    ],
    "11": [
        {
            "question": "Между двумя точечными заряженными телами сила электрического взаимодействия равна 20 мН. Если заряд одного тела увеличить в 4 раза, а заряд другого тела уменьшить в 5 раз и расстояние между телами уменьшить в 2 раза, то какова будет сила взаимодействия между телами? (Ответ дайте в мН.) ",
            "answer": "64"
        },
        {
            "question": "Два точечных заряда q  =  8 нКл находятся на расстоянии l  =  30 см, найдите силу взаимодействия зарядов. Ответ дайте в микроньютонах. ",
            "answer": "6,4"
        },
        {
            "question": "Комната освещается четырьмя одинаковыми параллельно включенными лампочками. Расход электроэнергии за час равен Q. Каким должно быть число параллельно включенных лампочек, чтобы расход электроэнергии в час был равен 2Q? ",
            "answer": "8"
        }
    ],
    "12": [
        {
            "question": "В катушке индуктивностью 7 мГн протекает ток силой 3 А. Какой магнитный поток пронизывает катушку? Ответ дайте в веберах. ",
            "answer": "0,021"
        },
        {
            "question": "Прямолинейный проводник длиной 0,1 м, по которому течет ток силой 5 А, расположен в однородном магнитном поле под углом 90° к линиям его магнитной индукции. Каков модуль индукции данного магнитного поля, если сила, действующая на этот проводник со стороны магнитного поля, равна по модулю 0,2 Н? Ответ дайте в теслах.",
            "answer": "0,4"
        },
        {
            "question": "Два прямолинейных проводника помещены в однородное магнитное поле перпендикулярно линиям индукции магнитного поля B. Длина первого проводника равна L, сила протекающего по нему тока равна I. Длина второго проводника равна 0,8L сила протекающего по нему тока равна 0,5I. Чему равно отношение F2/F1 модулей сил Ампера, действующих на проводники? ",
            "answer": "0,4"
        }
    ],
    "13": [
        {
            "question": "Непрозрачный круг освещается точечным источником света и отбрасывает круглую тень на экран. Определите диаметр тени, если диаметр круга 0,1 м. Расстояние от источника света до круга в 3 раза меньше, чем расстояние от источника до экрана. (Ответ дать в метрах.) ",
            "answer": "0,3"
        },
        {
            "question": "Синус предельного угла полного внутреннего отражения на границе вода  — воздух равен 0,75. Чему равна скорость света в воде? Ответ запишите в километрах в секунду.",
            "answer": "225000"
        },
        {
            "question": "Катушку индуктивности в первый раз подключили к заряженному конденсатору с электроемкостью 9C, а во второй  — к заряженному конденсатору с электроемкостью С. В обоих случаях возникли свободные незатухающие электромагнитные колебания. Какое отношение v2/v1 частот этих колебаний?",
            "answer": "3"
        }
    ],
    "14": [
        {
            "question": "При изучении законов геометрической оптики ученик расположил небольшой предмет на расстоянии 50 см от тонкой собирающей линзы. Оптическая сила линзы равна 2,5 дптр. После этого он стал перемещать предмет вдоль главной оптической оси линзы. Выберите все верные утверждения о результатах этого опыта. В ответе укажите их номера.\n1.  Фокусное расстояние линзы равно 25 см.\n2.  Первоначальное изображение предмета получилось действительным и увеличенным.\n3.  При перемещении предмета на 15 см ближе к линзе изображение предмета стало мнимым.\n4.  Первоначально изображение предмета находилось на расстоянии 2,5 м от линзы.\n5.  При перемещении предмета на 30 см дальше от линзы размер изображения предмета уменьшился. ",
            "answer": "235"
        },
        {
            "question": "Луч света идет в воде, падает на плоскую границу раздела вода–воздух и выходит из воды в воздух, частично отражаясь от границы раздела. Затем угол падения луча на границу раздела начинают увеличивать. Выберите все верные утверждения о характере изменений углов, характеризующих ход луча, и о ходе самого луча.\n1.  Угол преломления луча будет уменьшаться.\n2.  Преломление луча может совсем исчезнуть.\n3.  Отраженный луч может совсем исчезнуть.\n4.  Если преломление будет возможно, то угол преломления луча будет увеличиваться.\n5.  Угол отражения луча может стать больше угла падения. ",
            "answer": "24"
        },
        {
            "question": "Электрическая цепь состоит из последовательно соединенных идеальной батареи с ЭДС катушки сопротивлением R и индуктивностью L, а также ключа, который сначала разомкнут. Затем ключ замыкают. Из приведенного ниже списка выберите все правильные утверждения.\n1.  Сразу после замыкания ключа сила электрического тока в цепи будет равна нулю.\n2.  Сразу после замыкания ключа напряжение на катушке будет равно нулю.\n3.  После замыкания ключа сила тока в цепи будет неограниченно возрастать.\n4.  После замыкания ключа сила тока в цепи сначала начнет возрастать, а затем уменьшится до нуля.\n5.  Через очень большое время после замыкания ключа в резисторе будет выделяться постоянная тепловая мощность  ",
            "answer": "15"
        }
    ],
    "15": [
        {
            "question": "Установите соответствие между формулами для вычисления физических величин в схемах постоянного тока и названиями этих величин.\nВ формулах использованы обозначения: I  — сила тока; U  — напряжение; R  — сопротивление резистора. К каждой позиции первого столбца подберите соответствующую позицию второго и запишите в таблицу выбранные цифры под соответствующими буквами.\n\nФОРМУЛЫ\nА)  U/R\nБ)  IU\n\nФИЗИЧЕСКИЕ ВЕЛИЧИНЫ\n1.  Заряд, протекший через резистор\n2.  Сопротивление резистора\n3.  Сила тока через резистор\n4.  Мощность тока, выделяющаяся на резисторе ",
            "answer": "34"
        },
        {
            "question": "Установите соответствие между физическими явлениями, при которых наблюдается перенос энергии путем излучения, и наименованием излучения на шкале электромагнитных волн. К каждой позиции первого столбца подберите соответствующую позицию из второго столбца и запишите в таблицу выбранные цифры под соответствующими буквами.\n\nФИЗИЧЕСКОЕ ЯВЛЕНИЕ\nА)  Человеческий организм отдает теплоту в окружающую среду.\nБ)  При ускоренном движении электронов возникает излучение с очень высокой проникающей способностью.\n\nНАИМЕНОВАНИЕ ИЗЛУЧЕНИЯ\n1)  радиоизлучение\n2)  инфракрасное излучение\n3)  ультрафиолетовое излучение\n4)  рентгеновское излучение ",
            "answer": "24"
        },
        {
            "question": "Пучок света переходит из воды в воздух. Частота световой волны равна Фигура \nu ,скорость света в воздухе равна с, показатель преломления воды относительно воздуха равен n.\n\nФИЗИЧЕСКИЕ ВЕЛИЧИНЫ\nА)  Длина волны света в воздухе\nБ)  Длина волны света в воде\n\nФОРМУЛЫ\n1)  c/nv\n2)  nv/c\n3)  nc/v\n4)  c/v\nК каждой позиции первого столбца подберите соответствующую позицию второго и запишите в таблицу выбранные цифры под соответствующими буквами. ",
            "answer": "41"
        }
    ],
    "16": [
        {
            "question": "Период T полураспада изотопа калия ⁸₁₉K равен 7,6 мин. Изначально в образце содержалось 2,4 мг этого изотопа. Сколько этого изотопа останется в образце через 22,8 мин.? (Ответ дайте в миллиграммах.)",
            "answer": "0,3"
        },
        {
            "question": "Образец радиоактивного радия находится в закрытом сосуде. Ядра радия ²⁸⁸₈₈Rn испытывают α-⁠распад с периодом полураспада 3,6 суток. Определите количество радия (в моль) в сосуде через 3,6 суток, если в начальный момент времени образец содержал 1,8 моль радия-⁠224. ",
            "answer": "0,9"
        },
        {
            "question": "Ядро ¹⁷⁴₇₈Pt испытывает α-распад, при этом образуются -частица и ядро химического элемента ᴬzX. Определите заряд Z (в единицах элементарного заряда) ядра X. ",
            "answer": "76"
        }
    ],
    "17": [
        {
            "question": "Как изменяются с уменьшением массового числа изотопов одного и того же элемента число нейтронов в ядре и число электронов в электронной оболочке соответствующего нейтрального атома?\n\nДля каждой величины определите соответствующий характер изменения.\n1.  Увеличивается.\n2.  Уменьшается.\n3.  Не изменяется.\n\nЗапишите в ответ выбранные цифры для каждой физической величины. Цифры в ответе могут повторяться.\nЧисло нейтронов в ядре\tЧисло электронов в электронной оболочке нейтрального атома",
            "answer": "23"
        },
        {
            "question": "Ядро тория ²³¹₉₀Th испытывает бета-распад, при этом образуются электрон и ядро нового элемента. Как при данном переходе меняется количество нуклонов в ядре и его заряд?\n\nДля каждой величины определите соответствующий характер изменения:\n1)  увеличилась\n2)  уменьшилась\n3)  не изменилась\n\nЗапишите в таблицу выбранные цифры для каждой физической величины. Цифры в ответе могут повторяться.",
            "answer": "31"
        },
        {
            "question": "Установите соответствие между видами радиоактивного распада и уравнениями, описывающими этот процесс.\n\nВИДЫ РАСПАДА\nА)  альфа-распад\nБ)  электронный бета-распад\n\nУРАВНЕНИЯ\n1)²³⁸₉₂U + ²²₁₀Ne -> ²⁵⁶₁₀₂No + 4¹₀n\n2)²³⁹₉₄Pu -> ²³⁵₉₂U + ⁴₂He\n3)¹²₇N -> ¹²₆C + ⁰₁ē + vₑ\n4)¹¹₆С -> ¹¹₇N + ⁰₋₁e + ṽₑ",
            "answer": "24"
        }
    ],
    "18": [
        {
            "question": "Выберите все верные утверждения о физических явлениях, величинах и закономерностях. Запишите в ответе их номера.\n1.  Единственным носителем отрицательного заряда является электрон.\n2.  Электромагнитные волны переносят энергию без переноса вещества.\n3.  При плавлении тела его внутренняя энергия уменьшается.\n4.  Коротким замыканием называется сила тока, при которой сопротивление внешней цепи стремится к 0.\n5.  Масса ядра меньше массы, составляющих его нуклонов. ",
            "answer": "25"
        },
        {
            "question": "Выберите все верные утверждения о физических явлениях, величинах и закономерностях. Запишите в ответе их номера.\n1.  Тело соскальзывает с наклонной плоскости и останавливается у ее основания, при этом полная механическая энергия сохраняется.\n2.  Если два газа находятся в тепловом равновесии, то это означает равенство средних кинетических энергий их молекул.\n3.  Если электрический ток протекает по медному проводнику, то ни при каких условиях не может наблюдаться действие тока на магнитную стрелку.\n4.  Гармонические колебания электрического заряда в металлических проводниках являются источниками электромагнитных волн радиодиапазона.\n5.  «Красная граница» фотоэффекта  — максимальная длина волны, при которой еще происходит фотоэффект.",
            "answer": "45"
        },
        {
            "question": "Выберите все верные утверждения о физических явлениях, величинах и закономерностях. Запишите цифры, под которыми они указаны.\n1)  При увеличении длины нити математического маятника период его колебаний увеличивается.\n2)  В идеальном одноатомном газе средняя кинетическая энергия хаотического движения молекул зависит от температуры и давления газа.\n3)  При уменьшении заряда конденсатора его электроёмкость уменьшается.\n4)  Сила Ампера действует на все тела, движущиеся в магнитном поле.\n5)  Ядра изотопов одного элемента содержат разное количество нейтронов. ",
            "answer": "15"
        }
    ],
    "19": [
        {
            "question": "При взвешивании 50 конфеток весы показали 300 г. Погрешность весов составляет 0,5 г. Какова масса одной конфетки по результатам взвешивания с учетом погрешности? Ответ дайте в г, значение и погрешность запишите слитно без пробела. ",
            "answer": "6+-0,01"
        },
        {
            "question": "Масса стопки из тысячи одинаковых листов бумаги равна (3,20 ± 0,05) кг. Чему равна (с учетом погрешности) масса 200 таких листов бумаги? Ответ дайте в килограммах. В ответе значение массы и погрешность запишите слитно.",
            "answer": "0,640,01"
        },
        {
            "question": "Для определения линейной плотности нити (массы единицы длины) отмеряют отрезок длиной L  =  10 м (делают это с очень высокой точностью) и взвешивают его на весах. Масса отрезка оказывается равной m  =  (12,6 ± 0,1) г. Чему равна линейная плотность нити? (Ответ дайте в г/⁠м, значение и погрешность запишите слитно без пробела.) ",
            "answer": "1,260,01"
        }
    ],
    "20": [
        {
            "question": "Школьник решил собрать экспериментальную установку с целью измерения физических величин, необходимых для вычисления количества теплоты, которое выделяется в резисторе за 5 минут. Для этого школьник взял амперметр, резистор с неизвестным сопротивлением и соединительные провода. Какие два предмета из приведенного ниже перечня оборудования ему необходимо дополнительно использовать для сборки установки?\n1)  секундомер\n2)  вольтметр\n3)  реостат\n4)  аккумулятор\n5)  катушка индуктивности\nВ ответе запишите номера выбранного оборудования. ",
            "answer": "24"
        },
        {
            "question": "Ученику требуется определить зависимость периода свободных колебаний пружинного маятника от массы колеблющегося груза. Для этого он приготовил штатив с муфтой и лапкой, секундомер, пружину с известным коэффициентом жесткости. Какие два предмета из приведенного ниже перечня оборудования необходимо дополнительно использовать для проведения этого эксперимента? В ответ запишите номера выбранных предметов.\n1)  деревянная рейка\n2)  линейка с миллиметровой шкалой\n3)  набор грузов с неизвестными массами\n4)  набор пружин\n5)  мензурка с водой ",
            "answer": "23"
        },
        {
            "question": "Необходимо сделать нитяной маятник и с его помощью экспериментально определить ускорение свободного падения. Для этого школьник уже взял штатив с муфтой и лапкой, линейку и нить. Какие два предмета из приведённого ниже перечня оборудования необходимо дополнительно использовать для проведения этого эксперимента?\n1.  Мензурка\n2.  Алюминиевый шарик\n3.  Электронные весы\n4.  Динамометр\n5.  Секундомер\nВ ответе запишите номера выбранного оборудования. ",
            "answer": "25"
        }
    ]
}